去旅行， 手機定舊DC邊樣好？

黎緊11 月想去旅行。
一直都係帶部好舊既dc仔(fujifilm x10)
但今次想唔帶， 用電話算
如果同note8/v30/u11 比
其實同x10 差幾遠？
因為其實都幾重

你既然2部機都有, 點解唔自己試下呢?
日光我諗都有乜好比.
影下夜景先見真章

因為唔識試

日光可能電話影仲靚
但電話較唔到shutter speed（車軌長曝腳架夜景）、星芒

我都有部X10不過粒電死左
有得zoom先係佢同電話最大既分別
同埋富士色可以執少d相

fujifilm x10 用咗應該有六年
而家去旅行都係用緊佢
我覺得呢部影相都仲好okay
係有時會想買部輕啲咁，成日覺得佢好重
但係個鏡頭有粒黑點，唔知拎唔拎去整好

之前貪佢個樣復古，影相又ok就買左
而家覺得鏡頭突出黎唔方便又比同期dc重

因為準備換電話所以諗緊下次旅行仲帶唔帶好
而家睇中g6/v30 因爲有wide 鏡